<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Последние новости</title>
    <link>news.php</link>
    <item>
      <title>Раскрыт секрет долговечности древнеримского бетона</title>
      <link>lenta</link>
      <title><![CDATA[Американские, китайские и итальянские геологи раскрыли секрет долговечности древнеримского бетона, постройки из которого насчитывают более двух тысяч лет. Соответствующее исследование опубликовано в журнале American Mineralogist, кратко о нем сообщает The Telegraph.

Бетон, используемый строителями в Древнем Риме, был высокого качества из-за применения смеси морской воды, вулканического пепла и извести, которая способствует росту минерализации и, как следствие, высокой прочности материала.]]></title>
      <pubdate>Tue, 04 Jul 2017 12:05:21 +0200</pubdate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Нарисованная фломастером «Битва» Цоя ушла с молотка за 250 тысяч рублей</title>
      <link>lenta</link>
      <title><![CDATA[Рисунок, сделанный в 1987 году лидером группы «Кино» Виктором Цоем, продали на торгах за 250 тысяч рублей. Об этом в пятницу, 30 июня, РИА Новости сообщили в пресс-службе аукционного дома «Литфонд».

Отмечается, что нарисованный фломастером набросок, именуемый «Без названия (Битва)», продавался из частной коллекции и был приобретен по номиналу. Торги были посвящены современному искусству.]]></title>
      <pubdate>Sun, 02 Jul 2017 16:13:56 +0200</pubdate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>В Pirelli назвали составы для Гран При Италии</title>
      <link>f1news</link>
      <title><![CDATA[В Pirelli назвали составы резины, которые будут использоваться в Италии. На свой домашний этап итальянские шинники привезут SuperSoft, Soft и Medium. Обязательными для использования в гонке названы Soft и Medium.

Выбор вряд ли можно назвать неожиданным – шины UltraSoft для скоростной Монцы могли оказаться слишком мягкими, а состав Hard фактически выведен из употребления, так как после смещения всех типов резины в сторону большей жёсткости оказался непригодным для всех трасс. Таким образом, подтверждение выбора Pirelli можно считать формальностью.]]></title>
      <pubdate>Sun, 02 Jul 2017 16:01:56 +0200</pubdate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>В Дании заинтересованы в проекте Гран При Копенгагена</title>
      <link>f1news</link>
      <title><![CDATA[Датский таблоид BT опубликовал несколько материалов, посвящённых новому проекту: местный предприниматель Ларс Сейр Кристенсен, бывший глава Saxo Bank, до последнего времени остававшийся одним из крупных его акционеров, изучает возможность проведения гонки Формулы 1 в Копенгагене.

В минувший понедельник в Лондоне прошла его встреча с Чейзом Кэри, исполнительным директором Формулы 1, на которой обсуждался этот проект, и в качестве ориентира уже выбран 2020 год.

«Прежде всего важно добиться политической поддержки Liberty Media, – приводит газета слова Кристенсена. – Встреча в Лондоне носила очень позитивный характер, и следующие шесть месяцев я собираюсь посвятить поиску необходимых инвестиций.

Если мы хотим провести в Дании столь крупное событие, необходимо наладить взаимодействие между государственными и частными инвесторами. Моя задача – привлечь частных инвесторов. Проект затратный, поскольку нужно построить трассу и заплатить за лицензию Liberty Media. Я ещё не говорю о специфических дополнительных затратах, но всё это будет исчисляться сотнями миллионов крон».]]></title>
      <pubdate>Sun, 02 Jul 2017 15:42:16 +0200</pubdate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Руководство по DOM</title>
      <link>MDS</link>
      <title><![CDATA[Объектная Модель Документа (DOM) является программным интерфейсом для HTML, XML и SVG документов. Это обеспечивает структурированное представление документа (дерева), и определяет способ, по которому структура может быть доступна для программы, для изменения структуры документа, его стиля и содержания. DOM обеспечивает представление документа в виде структурированной группы узлов и объектов, которые имеют свойства и методы. По сути, она связывает веб -страницы со скриптами или языками программирования.

Несмотря на то, что чаще доступно использование JavaScript, DOM не является его частью, и может использоваться в других языках, хотя гораздо реже.

]]></title>
      <pubdate>Sun, 02 Jul 2017 15:38:38 +0200</pubdate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>«Опасений, что опять найдут допинг, не было»</title>
      <link>lenta sport</link>
      <title><![CDATA[лександр Поветкин возвращается на ринг после полугодичного перерыва. Перед субботним поединком с украинцем Андреем Руденко один из самых популярных российских боксеров дал эксклюзивное интервью корреспонденту «Ленты.ру», рассказав о сопернике и о многом другом.

Что вы знаете о вашем сопернике, украинце Андрее Руденко?

Андрей — очень непростой боксер, умный. Он думает на ринге, а не просто лезет рубиться. Я с ним спарринговал три года назад, но с тех пор много времени прошло, да я уже и плохо помню те тренировки. Главное, что сейчас я нахожусь в хорошей форме после двух тренировочных сборов и готов показывать все, на что способен.]]></title>
      <pubdate>Sat, 01 Jul 2017 13:34:25 +0200</pubdate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>В Екатеринбурге появятся граффити для незрячих</title>
      <link>lenta</link>
      <title><![CDATA[В Екатеринбурге создадут произведения стрит-арта для слабовидящих. Об этом в пятницу, 30 июня, сообщает канал «ЕТВ».

На стены с помощью светодиодов нанесут азбуку Брайля. Проект будет выполнен в рамках фестиваля «Стенограффия» представителями команды Hungry Boys.]]></title>
      <pubdate>Sat, 01 Jul 2017 11:45:12 +0200</pubdate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Марадона назвал Путина своим кумиром</title>
      <link>lenta</link>
      <title><![CDATA[Бывший нападающий сборной Аргентины Диего Марадона назвал президента России Владимира Путина своим кумиром. Слова футболиста приводит «Советский спорт».

«Встреча с Путиным? Пока предложения я от него не получал, но очень на это надеюсь. Он — мой кумир. У меня на стене дома есть фотографии. Рядом висят портреты: Фидель Кастро и Владимир Путин», — сказал 56-летний аргентинец.

30 июня Марадона заявил о готовности возглавить сборную России по футболу.

В бытность игроком Марадона в составе сборной Аргентины выиграл чемпионат мира 1986 года. В 2001-м по результатам опроса Международной федерации футбола (ФИФА) его и бразильца Пеле признали лучшими футболистами в истории.]]></title>
      <pubdate>Sat, 01 Jul 2017 11:24:31 +0200</pubdate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Мэр Москвы пообещал устранить последствия грозы за выходные</title>
      <link>moslenta</link>
      <title><![CDATA[Мэр Москвы Сергей Собянин пообещал устранить все последствия грозы к понедельнику, 3 июля. Об этом он написал в субботу, 1 июля, в своем официальном блоге в Twitter.
«Ураганный ветер повалил 1,2 тысячи деревьев», — добавил столичный градоначальник.
Как сообщалось ранее, шквалистый ветер также повалил в Москве три столба, в результате было повреждено 95 машин, сорвал крыши семи многоэтажек и трех частных домов, а также оборвал линии электропередачи, из-за чего более 4,4 тысячи человек остались без электричества.]]></title>
      <pubdate>Sat, 01 Jul 2017 11:23:08 +0200</pubdate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Невеста Месси вышла замуж в платье Rosa Clara</title>
      <link>lenta</link>
      <title><![CDATA[Невеста форварда футбольного клуба «Барселона» Лионеля Месси Антонела Рокуццо выбрала для венчания платье испанского бренда Rosa Clara. Об этом сообщается в пресс-релизе, присланном в редакцию «Ленты.ру» в субботу, 1 июля.

Дизайнер из Барселоны Роза Клара создала для невесты спортсмена наряд с декольте в форме сердца, кружевными бретелями и гипюровым декором спинки. Платье украшало французское кружево, изготовленное на станке середины XIX века, а также декор из бусин и шелкового тюля. На создание наряда ушло более 200 часов работы мастеров ателье Rosa Clara.

]]></title>
      <pubdate>Sat, 01 Jul 2017 11:22:39 +0200</pubdate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
